陳茂波透露財赤或有史以來最高 惟仍可推紓困措施！

財政司司長陳茂波表示，新一個財政年度的預計財政赤字，以金額計，可能是歷來最高，但特區政府的財政儲備，容許推出逆周期的紓困措施。

陳茂波在網誌中說，留意有評論提出政府由去年下旬起推出一系列的紓困、民生政策措施等，質疑長遠而言香港在財政上是否能夠承擔。陳茂波解釋，解讀財政赤字時，不單考慮赤字的幅度，更要檢視形成赤字的原因，例如支出的性質、收入的波幅。而政府過去加大開支的其中一個主因，是提升服務或加大對社會多方面的投資，屬於需要的「追落後」工作。

陳茂波又說，由於外圍經濟環境複雜多變，疫情對內地的經濟影響仍有待觀察，本地除了受疫情影響外，亦未完全走出去年社會事件的陰霾，不得不對短期的經濟展望，維持審慎的態度，預期財政赤字可能會維持一段時間。

他說未來考慮新增的開支時，政府會更注意財政上的可持續性，量入為出，亦會做好發展經濟的工作，並突破土地、人才及勞動力方面短缺的制約。

食屎啦奶閪狗

who cares

叫雞劵啦

食屎啦囤地波，進貢哂啲錢俾中國咪財赤囉
Btw 車厘龜好可愛

作為財政司咁耐佢終於有返個代表作，留名後世

叫公務員減人工咪得，根本有D部門都唔值咁高人工啦(EG：狗)

紓困唔係紓普羅大眾架
係用黎收賣廢老死忠既心 紓自己困